\section{Resoconto delle Attività di Verifica}
\label{Resoconto}
\subsection{Scopo}

In questa sezione, vengono mostrati i risultati derivanti dalla misurazione delle metriche utilizzate.

\subsection{Revisione dei requisiti}


\subsubsection{Metriche}

\begin{longtable}{|C{.16\textwidth}|C{.16\textwidth}|C{.36\textwidth}|C{.20\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Processo}} & \textbf{\textcolor{white}{Risultato}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} & \textbf{\textcolor{white}{Valutazione}}\\
PR01 \{MTPC01\} & +0 & Il gruppo è riuscito a svolgere le attività entro le date prestabilite. & Ottimo \\
\hline

\rowcolor{grigio}PR02 \{MTPC02\} & \EUR{+135.00} \{+3.37\%\} & Sono state necessarie più ore all'inizio. & Accettabile\\
\hline

PR02 \{MTPC03\} & \EUR{+135.00} \{+0.74\%\} & Sono state necessarie più ore all'inizio. & Accettabile\\
\hline

\rowcolor{grigio}PR04 \{MTPC09\} & +0 & Non si sono manifestati nuovi rischi. & Ottimo\\
\hline

\caption{Risultati Misurazioni: Avvio ed Analisi dei Requisiti}
\label{ris:aar}
\end{longtable}

\subsubsection{Maturità dei Processi}

\begin{longtable}{|C{.47\textwidth}|C{.47\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Processo}} & \textbf{\textcolor{white}{Maturità}}\\
PR01 & 2\\ 
\hline
\rowcolor{grigio}PR02 & 2 \\
\hline
PR04 & 1 \\ 
\hline 
\caption{Maturità Processi: Avvio ed Analisi dei Requisiti}
\label{mat:aar}
\end{longtable}


\subsubsection{Indice di Gulpease}

\begin{longtable}{|C{.47\textwidth}|C{.22\textwidth}|C{.22\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Documento}} & \textbf{\textcolor{white}{Risultato}} & \textbf{\textcolor{white}{Valutazione}}\\
\textit{Norme di Progetto v1.0.0} & & \\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Studio di Fattibilità v1.0.0} & 50.58 & Accettabile\\
\hline
\textit{Analisi dei Requisiti v1.0.0} & & \\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Glossario v1.0.0} & & \\
\hline
\textit{Piano di Progetto v1.0.0} & 47.21 & Accettabile \\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Piano di Qualifica v1.0.0} & & \\

\hline
\textit{Verbale Interno 2018-11-21} & 53.10 & Accettabile\\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Verbale Interno 2018-11-28} & 57.06 & Accettabile\\
\hline
\textit{Verbale Interno 2018-12-13} & 55.82 & Accettabile\\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Verbale Interno 2018-12-20} & 56.47 & Accettabile \\
\hline
\textit{Verbale Interno 2019-01-07} & & \\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Verbale Esterno 2018-12-10} & 55.28 & Accettabile\\
\hline

\textit{Lettera di Presentazione} & 64.09 & Accettabile\\
\hline
\rowcolor{grigio}\textit{Corrispondenza 2018-12-06} & 47.42 & Accettabile\\
\hline

\caption{Indice di Gulpease: Avvio ed Analisi dei Requisiti}
\label{gulp:aar}
\end{longtable}





\newpage

\subsection{Revisione di Progettazione}

Questa sezione verrà implementata al termine del periodo di RP.

\subsection{Revisione di Qualifica}

Questa sezione verrà implementata al termine del periodo di RQ.

\subsection{Revisione di Accettazione}

Questa sezione verrà implementata al termine del periodo di RA.

