\section{Requisiti di Sistema}\label{Requisiti}

\subsection{Requisiti Software}\label{RS}
Per poter installare il plug-in \textit{G\&B} è necessario che il sitema in cui si lavora disponga di:
\begin{itemize}
	\item \textit{Grafana v6};
	\item \textit{InfluxDB}\glossario;
	\item \textit{NodeJS}\glossario;
	\item \textit{Browser Web} per l'accesso a \textit{Grafana}.
\end{itemize}

\subsection{Requisiti Hardware}\label{RH}
I requisiti minimi richiesti per il funzionamento del plug-in non sono dovuti al prodotto in sè, ma sono dovuti alle tecnologie che vengono utilizzate. Di seguito vengono riportati i requisiti minimi richiesti dalle seguenti tecnologie:
\begin{itemize}
	\item \textit{InfluxDB}:
	\begin{itemize}
		\item CPU: 2-4 core;
		\item RAM: 2-4GB;
		\item IOPS: 500.
	\end{itemize}
	\item \textit{Grafana}:
	\begin{itemize}
		\item CPU: 1 core;
		\item RAM: 250MB.
	\end{itemize}
	\item \textit{NodeJS}:
	\begin{itemize}
		\item Architettura: 64bit.
	\end{itemize}
	\item Browser web:
	\begin{itemize}
		\item \textit{Google Chrome} versione 58, o superiore;
		\item \textit{Microsoft Edge} versione 14, o superiore;
		\item \textit{Mozilla Firefox} versione 54, o superiore;
		\item \textit{Apple Safari} versione 10, o superiore.
	\end{itemize}
	\item \textit{pm2}: richiede \textit{NodeJS}.
\end{itemize}

\subsection{Uso del Server Locale}\label{Server}
Per poter usufruire delle funzionalità offerte dal prodotto è necessario utilizzare un server. Il prodotto fornito include la possibilità di avviarne uno locale. Per poterlo utilizzare è necessario eseguire i seguenti comandi dalla directory in cui è presente il codice sorgente del prodotto:
\begin{center}
	\texttt{pm2 start Server/index.js}
\end{center}
alla cui esecuzione verrà mostrato l'ID del server avviato.\\
Per visualizzare quindi lo stato del server appena avviato basterà eseguire:
\begin{center}
	\texttt{pm2 show \$ID}
\end{center}
dove \texttt{\$ID} è l'ID visualizzato al passo precedente.
