\section{Resoconto}

\subsection{Punto 1}
Durante l'incontro, il gruppo ha verificato le task precedentemente assegnate nella riunione precedente. 

\subsection{Punto 2}
Il gruppo ha discusso sulle tecnologie di base utilizzate, in particolar modo sui metodi forniti da ognuna di essa per portare a termine un specifico compito. Si e analizzato, in particolar modo, le direttive di \textit{AngularJS}\glossario quali: ng-repeat, ng-option, ng-if, ngBindTemplate, ng-model e ng-change, analizzando per ognuna di esse i loro vincoli e le funzionalità. Un problema riscontrato da questa analisi preliminare e l'utilizzo di ng-option nei tag \texttt{select} di \textit{HTML}\glossario il quale, una volta creati i vari select, non aggiornava tali elementi a ogni modifica apportata al model associato con ng-model. Questa problematica è stata risolta con l'utilizzo di ng-repeat, associando sempre il model all'elemento della direttiva \textit{AngularJS}. Un punto di discussione per il gruppo è stato l'utilizzo delle classi \textit{Grafana} come rimpiazzo per le chiamate \textit{Ajax} effettuate con \textit{jQuery} alle API di \textit{Grafana}, soluzione che migliorava la qualità del progetto, e che ha portato il gruppo ad utilizzare quest'ultima. Inoltre il gruppo, viste le difficoltà di portabilità dell'interfaccia per il plugin, ha optato per l'utilizzo di classi \textit{CSS}\glossario predefinite in \textit{Grafana}, migliorando la qualità e la portabilità del plug-in sviluppato sulla piattaforma. 

\subsection{Punto 3}
Il gruppo ha discusso sulle varie informazione da racchiudere all'interno delle presentazione per la Technology Baseline, dibattendo sulle priorità di ognuna di esse. Successivamente si è inizializzata la presentazione effettiva creando le prima slide. Inoltre si sono verificate le funzionalità minime che soddisfano i requisiti da presentare nel PoC al colloquio. 

\subsection{Punto 4}
Il responsabile del gruppo ha inizializzato e assegnato le nuove task per il compimento delle presentazione e delle parti mancanti del PoC. 
