\section{Resoconto}

\subsection{Punto 1}
Nella presente riunione il gruppo ha discusso e analizzato le modifiche proposte dai revisori per i due documenti in analisi\\
Le modifiche proposte al documento del \textit{Piano di Progetto} riguardano principalmente:
\begin{itemize}
	\item Lingua e forma;
	\item Riformulazione codice sintetico dei vari rischi. Si è deciso di passare da un codice del tipo XYZ (es: 005) ad un codice più esplicativo ed immediato. Ad esempio, in ambito di Rischio tecnologico, il codice di ogni rischio sarà del tipo TXYZ (es. T005);
	\item Uniformazione struttura documento.
\end{itemize}
Le modifiche proposte al documento delle \textit{Norme di Progetto} riguardano principalmente:
\begin{itemize}
	\item Lingua e forma;
	\item Uniformazione struttura documento.
\end{itemize}

\subsection{Punto 2}
Le modifiche discusse al punto precedente vengono quindi assegnate a:
\begin{itemize}
	\item \textit{Piano di Progetto}: Carlotta Segna, Diego Mazzalovo;
	\item \textit{Norme di Progetto}: Luca Violato, Bogdan Stanciu, Marco Favaro.
\end{itemize}

\subsection{Punto 3}
I ruoli all'interno del team ruotano nel seguente modo:\\
\begin{center}
\begin{longtable}[c]{|m{.20\textwidth}|m{.20\textwidth}|m{.20\textwidth}|} 
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Membro}} & \textbf{\textcolor{white}{Vecchio Ruolo}} & \textbf{\textcolor{white}{Nuovo Ruolo}}\\
\hline
Matteo Slanzi & Analista & Amministratore\\
\hline
\rowcolor{grigio}Carlotta Segna & Verificatore & Responsabile\\
\hline
Marco Favaro & Analista & Verificatore\\
\hline
\rowcolor{grigio}Diego Mazzalovo & Analista & Verificatore\\
\hline
Luca Violato & Amministratore & Analista\\
\hline
\rowcolor{grigio}Marco Chilese & Verificatore & Analista\\
\hline
Bogdan Stanciu & Responsabile & Analista\\
\hline
\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Punto 4}
La stesura dei nuovi documenti Piano di Qualifica e Analisi dei Requisiti viene di conseguenza assegnata a:
\begin{itemize}
	\item \textit{Piano di Qualifica}: Marco Favaro, Diego Mazzalovo, Carlotta Segna;
	\item \textit{Analisi dei Requisiti}: Luca Violato, Bogdan Stanciu, Marco Chilese, Matteo Slanzi.
\end{itemize}

\subsection{Punto 5}
Il team ha deciso di incontrarsi nuovamente in data 2018-12-20.
