\subsubsection{Sistema Operativo}
	I sistemi operativi utilizzati dai membri del gruppo sono i seguenti:
	\begin{itemize}
	\item Windows 10 x64;
	\item Mac OS 10.14.x;
	\item Manjaro Linux - 4.14.85-1 LTS.
	\end{itemize}

\subsubsection{Versionamento e Issue Tracking}

\paragraph{\textit{Git}} ~\\
	\textit{Git} è il sistema di versionamento\glossario scelto dal gruppo. E' un sistema open source creato da Linus 	Torvalds 2005. Presenta un'interfaccia a riga di comando, tuttavia esistono svariati tools\glossario 	che 	ne forniscono una GUI.

\paragraph{\textit{GitHub}} ~\\
	\textit{Github} è un Respository Manager\glossario che usa \textit{Git} come sistema di versioning, offre inoltre 	servizi di issue tracking\glossario;
	
\paragraph{\textit{GitLab}} \-\\
	\textit{Gitlab} è un Respository Manager che usa \textit{Git} come sistema di versioning, a differenza di GitHub offre servizi di integrazione test e pipeline di sviluppo. 

\subsubsection{Comunicazione}

\paragraph{\textit{Telegram}} ~\\
	\textit{Telegram} è una delle maggiori e più note applicazioni di messaggistica istantanea cross platform, 					utilizzabile contemporaneamente su più dispositivi. Oltre alla semplice messaggistica offre servizi quali lo 				scambio di files, la creazione di gruppi e le chiamate vocali.

\paragraph{\textit{Slack}} ~\\
	\textit{Slack} è un'applicazione di messaggistica istantanea specializzata nella comunicazione interna tra membri di un gruppo di lavoro. L'applicazione è organizzata in workspace, a loro volta suddivisi in canali, i quali 			consentono di catalogare le conversazione sulla base dell'argomento trattato. Questa struttura, studiata 						appositamente per l'ambito lavorativo, è stata giudicata come positiva e vantaggiosa dal gruppo, visto che 					consente di mantenere chat ordinate e monotematiche.\\
	Nonostante preveda anche abbonamenti a pagamento le funzionalità base di \textit{Slack} sono gratuite, inoltre, come \textit{Telegram}, risulta essere un'applicazione cross platform\glossario.

\subsubsection{Diagrammi di Gantt}
	Lo strumento scelto dal gruppo per la realizzazione dei diagrammi di Gantt\glossario è "Gantt Project". Le 					motivazioni che hanno portato a questa scelta sono molteplici, tra queste spiccano il fatto che sia uno strumento 	gratuito, open-source\glossario, e cross platform. L'elevata accessibilità è stata infatti 				giudicata come una caratteristica di primaria importanza, considerando i differenti sistemi operativi utilizzati 		dai componenti del gruppo.

\subsubsection{Diagrammi UML}
	Lo strumento scelto dal gruppo per la realizzazione dei diagrammi UML è \textit{Draw.io}, una applicazione online per il disegno di diagrammi UML 2.0. Anche in questo caso è stata tenuta in grande considerazione l'accessibilità dello strumento. Il software in questione risulta infatti gratuito ed essendo online non genera problemi per l'uso su più piattaforme.\\
	\textit{Draw.io} risulta essere sia User Friendly, con un'interfaccia utente chiara e consistente, sia abbastanza potente da essere utilizzato anche scopi più evoluti. Questo, unito alle dimensioni relativamente ridotte del software, e al fatto che sia gratuito, hanno fatto propendere il gruppo per questa applicazione online, a discapito di alternative, come \textit{Papyrus o Astah}, comunque considerate valide.
