\section{Attualizzazione dei Rischi}
\label{AR}

In questa sezione verranno descritti i rischi attualizzatisi durante ogni periodo e le tecniche utilizzate al fine di ripristinare uno stato corretto di avanzamento del progetto.


\subsection{Avvio e Analisi dei Requisiti}\label{ARAvvioAnalisi}

\begin{longtable}{|C{.15\textwidth}|C{.79\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Rischio}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
\hline \hline
\endfirsthead
G01 & Non è stato chiarito dal principio il modo in cui avanzare nella stesura dei documenti, questo ha causato l'utilizzo di più ore rispetto a quelle preventivate.\\ 
\hline
\rowcolor{grigio}T04 &  L'utilizzo di GitHub per i neofiti non è stato immediato e questo ha portato alcuni problemi nell'utilizzo di questa tecnologia. \\
\hline
T08 & L'utilizzo di \LaTeX per la stesura della documentazione ha causato alcuni ritardi in quanto necessitava prima di uno studio delle sue funzionalità base. \\
\hline

\caption{Rischi Verificatisi Avvio e Analisi dei Requisiti}
\label{tab:rischiVerificatisiAvvioAnalisi}
\end{longtable}

\begin{longtable}{|C{.15\textwidth}|C{.79\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Rischio}} & \textbf{\textcolor{white}{Risoluzione}} \\
\hline \hline
\endfirsthead
G01 & Miglioramento della comunicazione e condivisione delle scelte intraprese con tutti i membri del gruppo.\\ 
\hline
\rowcolor{grigio}T04 & I neofiti di GitHub sono stati aiutati dai membri del gruppo che già lo avevano utilizzato. \\
\hline
T08 & Utilizzo di tempo personale al fine di apprendere \LaTeX. \\
\hline

\caption{Risoluzione Rischi Verificatisi Avvio e Analisi dei Requisiti}
\label{tab:risoluzioneRischiAvvioAnalisi}
\end{longtable}
\pagebreak

\subsection{Progettazione Architetturale}\label{ARProgArchi}

\begin{longtable}{|C{.15\textwidth}|C{.79\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Rischio}} & \textbf{\textcolor{white}{Descrizione}} \\
\hline \hline
\endfirsthead
T04 & La documentazione non sempre precisa della piattaforma \textit{Grafana} ha portato difficoltà inaspettate per l'operazione di impacchettamento del plug-in. Sono state testate svariate tecnologie prima di giungere ad una soluzione accettabile attraverso l'uso di \textit{Webpack}\glossario \\ 
\hline
\rowcolor{grigio}L09 &  La suddivisione dei compiti in fase di codifica, e l'attuazione di una metodologia di lavoro di stampo collaborativo e coordinato si è rivelata essere di difficile realizzazione. In particolare, di fronte a problemi inaspettati, il gruppo ha faticato a seguire la pianificazione delle attività mantenendo una metodologia di lavoro disciplinata\\
\hline
\caption{Rischi Verificatisi Progettazione Architetturale}
\label{tab:rischiVerificatisiPArchitetturale}
\end{longtable}

\begin{longtable}{|C{.15\textwidth}|C{.79\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Rischio}} & \textbf{\textcolor{white}{Risoluzione}} \\
\hline \hline
\endfirsthead
T04 & Il gruppo si è documentato attraverso esempi già disponibili in rete ed attraverso una più attenta lettura della documentazione. \\ 
\hline
\rowcolor{grigio}L09 & Una maggiore comunicazione all'interno del gruppo decisa per le consegne a venire, a fronte di evitare ciò. Il \textit{Responsabile} dovrà porre una maggiore attenzione sul lavoro in corso. \\
\hline
\caption{Risoluzione Rischi Verificatisi Progettazione Architetturale}
\label{tab:risoluzioneRischiAvvioAnalisi}
\end{longtable}



