\section{Estensione delle Funzionalità}\label{Estensione}
Questa sezione ha come obbiettivo di fornire tutte le indicazioni necessarie all'evoluzione del prodotto. 
Questa sezione ha l'obbiettivo di fornire tutte le indicazioni necessarie all'evoluzione del prodotto. 
Essa si suddivide a sua volta in due sezioni principali: \textit{Backend} e \textit{Plug-in}

\subsection{Backend}\label{Estensione_Server}
\subsubsection{Aggiunta di una route nel server}
Per aggiungere una route al server bisogna dichiararla nel metodo \texttt{configExpressApp()}. 
A seconda che la chiamata sia una \textit{POST} o una \textit{GET}, esistono due diverse sintassi per scrivere la route.
\begin{itemize}
 \item \textit{GET}: le chiamate get ritornano/trasmettono dati attraverso l'url e possono ritornare dati in return in formato html o come semplice text.
\begin{lstlisting}[language=JavaScript]
this.app.get('/route', (req, res) => {
 // do something
 res.send(response);
});
\end{lstlisting} 
Una chiamata get parametrizzata attraverso url viene definita usando un placeholder con la sintassi \texttt{:placeholder} nella definizione della route. Quest'ultima è accessibile al metodo tramite: \texttt{req.params.param}
\begin{lstlisting}[language=JavaScript]
this.app.get('/route/:param', (req, res) => {
 // do something
 console.log(req.params.param);
 res.send(response);
});
\end{lstlisting}
\item \textit{POST}: le chiamate post al server vengono utilizzate per l'invio di dati da elaborare al server. Esse come le chiamate get hanno bisogno di un url che le identifica. Possono inoltre ritornare un json di risposta o un semplice text. 
\begin{lstlisting}[language=JavaScript]
this.app.post('/route', (req, res) => {
 // do something
 res.send(response);
});
\end{lstlisting} 
Inoltre è possibile definire delle route in post parametrizzate con la stessa sintassi definita per le chiamate get. 
\begin{lstlisting}[language=JavaScript]
this.app.post('/route/:param', (req, res) => {
 // do something
 console.log(req.params.param);
 res.send(response);
});
\end{lstlisting}
\end{itemize}


\subsubsection{Aggiunta database}
Per modellare l'utilizzo di un database diverso da quello inizialmente fornito dal prodotto, bisognerà creare una nuova classe che metta a disposizione i seguenti metodi: 
\begin{itemize}
 \item \texttt{queryDB(query)}: preleva i dati dal database. In input riceva la query da eseguire sul database;
 Ritorna una \textit{Promise} che verrà risolta in seguito;
 \item \texttt{getLastValue(source, field)}: preleva l'ultimo dato dalla sorgente desiderata in ordine temporale dal database. In input riceve la \textit{source} da cui prelevare il \textit{field} interessato. Ritorna una \textit{Promise} che verrà risolta in seguito;
 \item \texttt{getListData(field)}: riceve in input un'array associativo \texttt{["source" => "field"]} da prelevare. 
 Ritorna un'array di tutti i field richiesti;
 \item \texttt{writeOnDB(net, probs)}: scrive nel database una entry con il nome della rete e le varie probabilità calcolate passate come parametri al metodo.
\end{itemize}
Infine bisogna rendere la classe esportabile definendo l'esportazione a fine definizione di quest'ultima come segue: 
\begin{center}
 \texttt{module.exports = nomeClasse;}
\end{center}
Definendo i seguenti metodi si fornisce la possibilità di prelevare dati gestiti in serie temporali, i quali verranno forniti come dipendenze alla rete bayesiana per il calcolo delle probabilità. 

\subsubsection{Estensione funzionalità Network}
La gestione delle reti bayesiane viene  demandata alla classe \texttt{Network}, con il supporto dalla libreria \textit{jsbayes}. L'estensibilità della classe é rimandata in gran parte alla libreria utilizzata, cosa per cui ogni possibile estensione o modifica risulta difficile. Ogni altra estensione o modifica della classe riguarderebbe l'utilizzo di un'ulteriore libreria per la gestione delle reti bayesiane e il calcolo delle probabilità, la quale porterebbe alla riscrittura totale della classe. 


\subsection{Plug-in}\label{estensionePlugin}


La parte del plug-in, deve essere modificata in conseguenza alla modifica del Server, per adeguarsi alle relative modifiche.\\
Una parte estensibile a parte, può essere la visualizzazione delle probabilità. Per far ciò bisogna  aggiungere un metodo alla classe \textit{GBCtrl} ed aggiungere una parte alla sezione di visualizzazione delle reti, nella quale l'utente possa scegliere il metodo di visualizzazione.\\
Nel momento in cui si desideri aggiungere il supporto a nuovi database, bisogna modificare :
\begin{itemize}
	\item Il metodo \textit{connectToDB()}, in modo che distingua tra database di tipo \textit{inluxdb} e nuovi;
	\item Modificare il metodo \textit{checkIfConnectableToDB()} in modo che gestisca i nuovi database;
	\item Aggiungere metodi alla classe \textit{GetApiGrafana}, in modo che riesca a gestire i flussi derivanti da tali database.
\end{itemize}

Qualora nel Server vengano aggiunte nuove root, bisogna aggiungere nuovi metodi alla classe \textit{ConnectServer}, in modo che gestiscano le nuove chiamate.\\
Per modificare la struttura della rete bayesiana accettata, bisogna modificare la classe Parser, aggiungendo nuovi metodi che facciano i controlli desiderati ed estendere il metodo \textit{validateNet()} in modo che richiami anche tali metodi.

