\section{Resoconto}

\subsection{Punto 1}
Il gruppo, in preparazione all'incontro con il Prof. Vardanega, ha discusso sulle domande da porre. Il gruppo ha concordato di richiedere maggiori spiegazioni sulle criticità emerse nel documento \textit{Norme di Progetto v3.0.0}, in particolare sullo standard ISO/IEC 12207. \\
Inoltre, il gruppo chiderà maggiori delucidazioni sul documento \textit{Manuale dello sviluppatore v1.0.0} riguardanti i diagrammi di classe e package.

\subsection{Punto 2}
Il documento \textit{Analisi dei requisiti v3.0.0} può considerarsi concluso in quanto sono state sanate tutte le criticità segnalate, mentre per quanto riguarda il documento \textit{Norme di Progetto v3.0.0} sono state apportate alcune modifiche, ulteriori correzioni si faranno dopo l'incontro con il committente.
Nel documento \textit{Piano di Qualifica v3.0.0} sono stati aggiunti ulteriori test di unità per i vari componenti del plug-in. Luca Violato e Diego Mazzalovo si occuperanno di inserire ulteriori test nel documento. \\
I manuali \textit{Manuale dello Sviluppatore v1.0.0} e \textit{Manuale Utente v1.0.0} sono quasi definitivi, alcune modifiche sul \textit{Manuale dello Sviluppatore v1.0.0} verranno effettuate dopo l'incontro con il committente.
 

\subsection{Punto 3}
I ruoli all'interno del team, ruotano nel seguente modo:\\

\begin{center}
	\begin{longtable}[c]{|m{.20\textwidth}|m{.20\textwidth}|m{.20\textwidth}|} 
		\hline
		\rowcolor{bluelogo}\textbf{\textcolor{white}{Membro}} & \textbf{\textcolor{white}{Vecchio Ruolo}} & \textbf{\textcolor{white}{Nuovo Ruolo}}\\
		\hline
		\hline
		Luca Violato & Progettista & Verificatore \\
		\hline
		\rowcolor{grigio}Bogdan Stanciu & Programmatore & Verificatore \\
		\hline
		Marco Chilese & Verificatore & Responsabile\\
		\hline
		\rowcolor{grigio}Carlotta Segna & Analista & Programmatore\\
		\hline
		Marco Favaro & Programmatore & Amministratore \\
		\hline
		\rowcolor{grigio} Diego Mazzalovo & Amministratore & Programmatore\\
		\hline
		Matteo Slanzi & Responsabile & Verificatore\\
		\hline
		\caption{Rotazione dei Ruoli}
	\end{longtable}

\end{center}

\subsection{Punto 4}
Lo stato di avanzamento dei test è a buon punto, ulteriori test di unità dei componenti del plug-in verranno implementati da Diego Mazzalovo, Bogdan Stanciu e Marco Favaro.

	
\subsection{Punto 5}
Il gruppo si incontrerà nuovamente in data 2019-05-08.